陳馮富珍：台灣因違一中原則不獲邀參加世衞

陳馮富珍：台灣因違一中原則不獲邀參加世衞

台灣今年是過去8年來，首度未獲邀出席世界衞生大會，剛卸任世衞總幹事的陳馮富珍接受《眾新聞》等多家傳媒訪問時表示，2009年台灣能以觀察員身分出席，是當時由她爭取得來的，並說台灣政府因不遵守一中原則，所以未再獲邀請。

陳馮富珍表示，台灣因為違反一中原則，所以不再獲邀參加世衛。林勵攝

陳馮富珍在2006年擔任世衞總幹事，台灣2009年起獲邀請以觀察員身分出席世界衞生大會，直至2016年民進黨蔡英文勝出總統大選後，世衞當年致函國民黨政府的衞生部長，並在邀請函提及聯合國大會及世衞承認一中政策決議；直至蔡英文正式上台後，今年台灣不再獲邀。

陳馮富珍接受訪問時指出，台灣本來自退出聯合國後，沒有一年可以出席世衞大會，「就係因為通過我同北京政府溝通，北京政府說台灣在承認一國大前提下，（我）可以邀請他們作為non-voting observer（觀察員）出席。」

舊年點解無再邀請佢（台灣）呢？因為佢違反咗這個政治基礎嘛！

被問及決策有否面對來自北京壓力，陳馮富珍說壓力的來源是自己，「個pressure係我（自己給自己的）。我有兩個決議——世界衞生組織協議及聯合國（大會）決議，係要承認一個中國的。」

她轉身反問一眾記者：「你唔係希望我做違反法律的事嘛？做總幹事都要遵守法律，按照兩個決議執行。」她又說：「你脫離了法律，就是不合法！我希望年輕人唔係鼓勵人做唔合法的事，尤其是傳媒！傳媒有非常重要責任，而家某個國家，所講的是事實，還是傳聞呢？要分清楚！」

陳馮富珍引述2009年北京答應讓台灣以觀察員身分出席時說，「如果台灣承認一國兩制，就無問題喇！」她寄語，香港在一國兩制下，可以做到很多自身、甚至在港英年代也做不到的事情，但要承認一國大前提，和以法律為基礎。

另外，全國政協副主席、前特首董建華在國際法研討會午餐會致詞時表示，已故領導人鄧小平1987年會見《基本法》草委時表示，如果一國兩制頭50年不變，之後50年沒有理由改變。他表示，一國兩制不是因一時權宜之計，而是為了長遠和平統一及整個國家繁榮，並兩度提及一國兩制不只對港澳兩地適用，「最終也對台灣適用」。

雞珍

你都on
一中原則咪即係
一個中國 各自表述
宜家就變做支那人民共和國嘅特別行政區
dklm

如果下個總幹事請返台灣 算唔算刮佢一巴？

世衛係咪under中國？

將WHA變成CWHA
將中國的一中原則強加WHA

係，好多廢物國家為錢盲撐中國，雞珍都係靠中國拉票先做到阿頭，你估靠香港咩？

這是甚麼邏輯？！

那麼北韓，南韓都唔未統一，可否參加？

支共當年要洗錢買非洲啲選委票推你上去就係為咗做呢啲嘢啫
你估係為人類健康咩

無計 怪就怪中華民國當年on9退出聯合國而唔接受美國建議

一中原則係歷史共識，已經失效

支那人叫人唔好乜都政治化自己乜都要政治， 屙篤屎都係政治

即係話支那>>>>>>人命？食屎啦你

等睇台灣爆新型疾病, 全世界其他國家都唔知

世衛都要一中行先？on9 踢走支共囉

生活邏輯：宅男因違精神健全原則，不獲邀參加活動

台灣政府拳頭唔撚夠大，當然冇得反抗
不嬲呢d野都係邊個拳頭大邊個話事
老實講，佢話就話一中，只要你表面唔反一中，實際上點表述，佢控制唔到你
所以係蔡英文自己戇鳩

呢件雞珍一向係中共隻棋

凡事睇兩面，蔡英文唔係呢個立場的話
下屆就唔洗做總統啦
何況侵侵同自己友好，洗怕你圍堵

老蔣抱住漢賊不兩立大中華思想
想將台澎併入中國領土

肯亞政府好睇中國台戲
機會不大